IT討論區(83) 點解廢人可以做得比你少,人工比你多,公平咩

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88

----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

有agent推Core Pacific - Yamaichi Int'l (H.K.) Ltd
(京華山一)

點睇?
3年經叫幾k好?

宜家都做緊

再唔開post我改名做手黏一便緊(UTC+9

萬能俠宜家都做緊

起server湊user, Mobile App development同backend development宜家全部做緊

又唔向我偶像學習

Yes

145K * 0.66 * 7.75 / 12 = 61806.25

不過145K唔係FAANG響矽谷嘅staff salary，你有無入公司名？145K可能係Mountain View附近大大小小公司嘅average。

另外total comp要暴埋stock同bonus。glassdoor有有關資料

十年係我狗up嘅一個約數。當然有入少過十年上senior，亦有人可能多過十年都升唔到。我公司由最低嘅software engineer到senior engineer係差兩級。咁十年升兩次其實都幾有可能。不過senior上多一級係staff就難。好多人到都係到senior止步。

推

15k? I大咩

之前做vendor去過政府onsite
問d tcon有冇得轉perm
佢地都話唔會轉,因為sa拎緊50k人工,轉番perm就變番30k起跳
話perm一定要趁後生去考

如果有offer(經agent)但比心目中低2k 想嗌番高價有咩技巧
但係間公司又唔錯 拒絕又唔係

唯有企硬 呢樣係磋商技巧 而你自己係貨

咁如果我企硬 agent會經HR果邊表示我不滿人工 再睇HR果邊肯唔肯加？

btw 因為佢地好快比到offer我 我覺得佢地好缺人 缺人又唔開高人工都唔知想點

比唔到唔考慮
end

推推 想知間公司入面咩環境先遞紙
Google 又無咩人提過下

最緊要識整iphone

degree 白紙唔係八大叫幾多好

叫20k穩陣 剩低既係in之前做好功課 例如了解佢業務同埋做緊D咩proj
講得出佢就覺得你ok 過左interviwer就得啦

inhouse既話最好入insurance或者bank學domain knowledge
如果唔係既話,做SI學野好過

咁痴線?!

VB 不了

返工唔係為錢咩？

呢啲萬能俠你覺得有幾多

35k可一戰？

T-con P都35k了

悶死 日日對住個mon

Dev先最快樂 砌吓砌吓咗 楽しい

Dev完唔駛main 先快樂

有冇巴打做過ibank data 嗰邊既野
想問下做ibank Data analysis 前景

痴左線

做曲狗又燒腦又要日日比人撚
長期對著個mon自閉
fg唔好哂時間做啦

快樂砌曲 毒撚嘅朗癲

做左幾年support狗
想向專少少發展
想知Oracle Database Administration Certified Professional 考完有冇用?
心思思想報systematics
本人淨係得個degree同uipath RPA既cert
唔知點開始好

學左新既黑魔法覺得自己algo真係好差

The Fortran I compiler would expand each operator with a sequence of parentheses. In a simplified form of the algorithm, it would

replace + and – with ))+(( and ))-((, respectively;
replace * and / with )*( and )/(, respectively;
add (( at the beginning of each expression and after each left parenthesis in the original expression; and
add )) at the end of the expression and before each right parenthesis in the original expression.
Although not obvious, the algorithm was correct, and, in the words of Knuth, “The resulting formula is properly parenthesized, believe it or not.”

先乘除後加減？

Yes, you can generalize it to + - * / and ^.

+ -> )))+((( ditto for -
* -> ))*((
^ -> )^(

enclose the whole expression with ((( and )))

If you have n different precedence level, use one level of () for the operators with the highest precedence and add one () for each level going down.

黑魔黎講
呢個真係大開眼介

佢哋缺人又即請你 你先最有bargaining power

會
如果識automate有分加

tcon 同一間agent可唔可以同時報兩個post？

做QA仲好啦，digital marketing識玩FB，IG就入得行，毫無專業可言

say咗no了 唔加唔諗
HR唔肯加就慢慢請人

agger ar
qa識做automation其實加好多分

所以你咪沖左入去做QA

淨係識靚湯算唔算識?

話說有冇人聽過Dragon Advance Tech Consulting Company Ltd
係咪伏

點解社科做到it野？係咪之後網上自學

真係要it degree JD會寫明架啦
咁難明咩

你有幾年it經驗cover返咪無人care

之前見tcon
我間agent話
係跟你個身份證去報
所以無可能同時報兩個

香港start up 唔會學到野
無code review
無限waterfall 咁做
做半年就要諗後路走

cv value = 0

你本身有無做開玩開Oracle DB 先？
如果自問熟既話，考多張cert加下分係ok

原來 HA direct con 會收外來人
我以為淨係比secon轉入去
HA有無perm位? 如有，係咪有機會由direct con轉入去?

不如咁講
香港有幾多公司有 code review

真心好少

我老細原本叫個SA code review 班P仔
點知......
佢連code都未寫得掂

直接auto approve

寫d野出黎夾埋喺cv度咪有人請囉
我果陣econ grad轉code狗
就用xamarin寫左隻手機app
乜柒都唔識人地唔會請你

頂邊有咁唔公平
做貨倉佬讀社科讀經濟轉IT易過借火
你試下IT佬去見其他科系工種
比人bam到9彩

都唔係既
quant trade都請cs grad

你估我想嫁咩，收Ｐ人工幫人review埋code

Code review 可以係peer code review。

我以前公司有code review要簽名架...
但個個都係9簽名, 睇都冇睇過

剩係得我幫人，無人幫返我

Agger 香港人嘅諗法係 Review 一定係 Top down

「你有料先好 Challenge 我啦」

唔一定要。Junior都應該要做code review：

1. 學下人地點寫code
2. 學下點做code review
3. 幫手搵下careless mistakes，例如comments啲grammar，parameter錯order，用linked list儲好多random access data。Senior都係人，有機會會錯。

我自己做緊code owner
但code owner 都會定期俾manager review 做得好唔好
唔可以成日looks good to me 之後approve

如果自己唔係main contributor
唔易做得好
要有返咁上下muscle memory
記得成個project high level寫法/structure

定時review？我做過咁多code review包括兩間公司同出面open source project都係submit patch時做review，過唔到review一般唔俾check in入repo。

呢個應該係業界標準嚟
唔計香港 hk no it

正路啦
我見過d公司係PR都唔玩
全部offline merge cls

香港dup code 都可能無git
有git 都未必識/用 branch
咁點會有pr
點會有merge

Peer review 唔一定要git。我用過cvs，svn同其他唔係git嘅revision control systems。遠古時代cvs係用e-mail黎code review。

話說 而家都好少落 comment

不嬲IT有手有腳就做得
隔離邊個唔識做，但人工高過你

其實git 係咪用 merge 果陣
會將一個 branch 全部 comment 合併到另一個 branch
我想拿其中一個comment 合埋去 master

not comment..is commit

打錯

senior AP話merge太煩，叫我地用master branch去做

rebase

香港地搞咁多做乜
你負責ui 我負責backend
做完down聲放上share folder
git svn呢d煩死
寫左comment notes人地又睇唔明

Ching sick ball

正路唔係單機git 咩

New branch -> Cherry-pick -> push -> merge ?

我公司唔用master branch做 但全部branch都係睇都唔睇就merge落master

香港地搞咁多做乜
你負責ui, frontend, backend, DB同support
記得幫人裝埋app

CLS

有冇諗過係capability黎
我都會睇都唔睇就merge
因為我個framework保證就算爆炸都唔會影響其實部份

我公司係爆炸先算 到時再fix (經常爆炸）

邊間

如果大家做緊野互相關連
同一條 branch 我覺得係 ok

好明顯假膠

oh我誤會左
應該cherry pick就得？

以前個 SA 話 git 太煩
用日期 backup 大法

利申： 真心膠

全香港有幾多個it狗做到呢d位

it界請人就係咁
間間都搬龍門

你學下cherry-pick

Git太煩 用zip啦

ftp

我嗰間新project未起Git都係咁，話頂住先

zip太煩，用email啦

git都要起

作為上一份工既git master 等我教下大家點樣用git
正確既git既用法 係用螺絲批威嚇你唔識用git既同事 令佢地只係將commit commit上去佢地自己條branch 然後你每晚merge入master 或者用螺絲批將佢地既垃圾commit退回佢地體內
如果熟練既話 可以開始運用複雜啲既工具 例如用lan線纏出黎既鞭 或者有線mouse流星鎚

email太煩, 用c:\啦

C:\太煩，用紙筆啦

2020fg poly grad
YF life 淨係肯出17K

揾下先囉

對住班唔識寫code冇做過野既人
唔用git等如自殺

真，我以前都係全部人一個branch

resolve conflict到出神入化
利申，唔識resolve conflict

senior SA話git咩黎, 點解要commit

好簡單的 用螺絲批resolve conflict就得

所以邊個改緊同一個class就要叫其他人停手
俾佢改完commit左先

唔分file一個大module

螺絲批=攻擊性武器

職業需要

咁其實正確做法係點？
個個都唔同方法 廢事做壞手勢

跟 oss 套做法？
e.g.

唯一正確做法：老細話點就點

我以前係local branch試完先放上feature branch
review完先再上development branch
等大圍搞掂，resolve曬conflict再試清楚先上master

見過有啲product owner唔識set repo, 比人直接push去master

拉

好似快過shift reduce好多

+1
之後先知原來壞左手勢

我係唔小心冇轉branch
但佢又冇set permission
一下就上左

resolve conflict 其實係咪冇得避
只可以鬥快merge

有邊隻version control冇呢個問題

鼓勵緊你分module分file

一行module

cherry pick 咪得

好影響搵下一份工
上一份工3個月

紙筆太煩, 用腦記啦

Last year無返過學

當年我識諗讀多d cred既話就可以返到半年placement
點解我咁撚蠢

做好多政府Project，用Java5/6，雖然佢都未必想
做咗一個月唔夠就閃咗去做銀行
上司幾好人，不過唔知啲project用返啲新野未

cap代住4皮幾行job又唔同講法

CJP入去=玩死自己
人工低又難跳返出去

咁cp先入會唔會好啲

3年經都可以做到cap, 好似係

傳聞話cjp只係trainee grade黎

cap

幾年前比agent推去見cjp
好彩果日頭痛影響左對答見唔成
果日痛到諗唔到野

太反智 git其中一個價值就係開新branch做 竟然因為怕merge麻煩唔用

我就係cjp
做野同普通文員差唔多
升就一定有得升
不過要睇部門有冇位比你升先得
原位升就無咩可能(要睇啊頭)

賣豬仔，仲要佢話賣去邊就賣去邊

search 完 好似係係伏來

咁不了

最驚佢真係比你去Morgan但係指派埋你完全唔想做嘅嘢，到時你轉公司少option加埋搵唔返33k

最近想轉工
但係近排冇乜工

你個名

學野周圍都有得學 同份工無關
識學野既人 去到邊都有得着 雖然唔同路學到既野唔同 但無高低之分
就算份工係工作量低而無野學 你都可以偷閒自學其他野
唔識學野既人 有人帶你學野都唔見得有意思 下一份工唔見得會有人帶你

而且consider 人工高->開心啲生活壓力又無咁大->學野效率快

我既結論係 人工仍然係最重要既因素 而且有人工代表有野學

唔小心係自己隻naive runtime到call左naïve fibonacci(100)

想知有冇list 睇到間公司 係合法

有point跳 平均25.5 算中下 唔算低到仆街既

佢又唔係perm 請個外判打雜返去換水咋麻 25.5算中下啦

另外perm 30-40算中下至中中

insurance/mpf 呢類公司做it 其實係咪好hea
agent 都推幾多post 過黎

咪臭係

唔明嘅人諗咩

所謂返工教到你嘅嘢，都係要靠自己學，咁點解唔搵份高啲嘅自學？

FG HBU

唔知如果手囝1001肯開Post，而家會係幾多歲呢？

完全沒有可討論的空間 這種題目刻意引導考生達至偏頗的結論 既罔顧事實 也嚴重傷害了巴打的感情和尊嚴

大貓算啲咩@牙羊

我又唔係咁睇
一個做oper自學兩年spring
同一個寫咗兩年spring既人
啲公司唔會當佢地相同經驗怪？

如果念佛有功，唔洗靠家底 / 操題入 ibank 做狗

知唔知BAML middle office寫下python幾幾
4-5年經

少年你太年輕

廢港只睇 year experience 同你對上一份人工幾多

同埋識幾多嘢唔等於你人工幾多，去到最後都係睇你點跳

一樣, 都係兩年java

HBU唔係50？

HBU 唔是已經升咗上60 咩

有冇人好似我咁
用c# java javascript打天下
用新lang又搵得少錢
又易比人cut走

+1
永遠搵唔到fs公司

為左保持指標既泛用性 HBU僅在數量級上掛鉤 目前指標值係50

unit唔會改

用jquery同php夠啦

整緊個bot會每個鐘爬蟲，然後send出去
果個data唔係每日有，想通知顯眼d
所以依家用telegram bot配channel
有無其他通知方式又係好顯眼實睇到？如果user死唔肯裝telegram

slack

email

email已經整左

Solid experience in using Acrobat and Photoshop

Solid programming experience and skills in HTML, HTML5, CSS, Javascript, PHP, JSON, XML and SQL

要識P圖

Slack

Experience in supporting and configuring WordPress content management system an advantage

第一次聽依個app

AP

大貓係垃圾

40 大貓應該係中中到中下 近中中啲

喺U 寫咗四五年code覺得厭咗所以一畢業就直接做product是否不智
唔知之後條路點行好

正野黎 爬完你堆蟲就加個POST request 去條LINK到就得，方便快捷

第一次聽Slack？

咁Discord呢？

ap ?$

Discord我識喎

玩呢啲都有人用 discord

不如認真諗下做唔做呢行

FG 返工應該寫咩language 之後對錢途好同有市場

cobol + as400

識寫月入100K

就算fg識
都要睇有冇人肯請

slack唔係IT狗標準messaging工具嚟㗎咩

我間start up真係有code review

你幾年經?

vba

用開kafka
教埋條女用就delete WhatsApp

一秒幾多條msg呀師兄
係咪成日炸到條女hang機

醒下啦，呢度唔係美國

每日同D女高吞吐輸入輸出

牙青有幾多個女朋友

拎埋嚟做sentiment analysis

女性對住我用既語言暫時nlp handle唔到

喺美國識寫cobol嗰d做曬退休人士
要政府叫佢哋出山幫手寫

空白甚麼的

其實無經驗既local SI BD 幾錢度
開18無人撈

BD = Business Development?
18K 底未計commission 既話應該都有人做掛

高可用囡囡集群

咩叫AVP？Associate Vice President？

avp都係得咁低?

Self review , self deploy ,self eat and self sleep

跟手下一份加40%

我現時自己肯做飯

公務員加得果1.9%
我地IT佬轉一次工加30%
平均一個月2.5%
佢地加人工都無我地一個月咁多

看更不了
做t con仲好

想講返 係平均2.21%

cjp同ita大部分都只係普通文員野
人工高過出面 只係零福利
用嚟頂住先一流

如果有code review就
Master folk new branch -> new branch cherrypick source branch -> push -> create pull request
有幸做過幾間都會lock master branch + at least 2 approver 先准merge master

50唔算高
有幾多bonus?

一時醒唔起 有邊隻主流lang係variable dynamic binding

難d head count 都freeze埋

Hktv mall fresh grad好似有22k

hktv mall 應該好難入

聽講今年易左

大公司應該唔會啦

python？

應該唔係
我講緊例如

var x=0;f(){ x++;}g(){ var x=10; f(); // increase local x}f(); // increase global x

python好似只係dynamic typing
自

做左兩年野發覺都係搵間輕鬆d做好過

不能同意更多

同埋唔好做yes man
啲野唔係你嘅一定唔可以接手

Sas vba stat底fg搵唔到工

唔係cs 科既fg 有fdm, mthree 同tata 應該點揀？

一定唔撚會係tata囉

operator
7x24

操好D vba
大把人請

做緊啦A___A唔只40

python def f(): global x x-=-1

咁唔係late binding

點會用手機分唔到行

我3 間都唔識

3間都係賣豬仔

scoping

fg上網讀左好多個bootcamp可唔可以叫高d

Yes ar 又叫做dynamic scoping
個問題係 perl唔計主流lang(in 手巴 opinion)
所以有冇主流lang有variable late binding?

vba 好多垃圾工

I dun fucking care what way you have studied
I care what you can show me

dynamic scoring 冇closure
應該少人會prefer用

define 垃圾工

fg 少過 20k

到頂都係 40k 樓下

vba 40+ 大把...

通常都唔係IT post

或者要識埋其他野 eg java/python/c++

尋晚係到諗 可唔可以default early binding 然後programmer可以用keyword去指定某個name做late binding
然後覺得無咩用途 都係轉返用lexical算

有用
可以代替eval()
可以pass個late bind function instead of pass code string 再eval

btw python 既玩法可以係eval() pass埋個scrope 入去

人地Sas vba stat底fg
入去FS middle office 識VBA D女當你神咁拜

手巴唔允許類似eval既做法

牙青食左幾多條女

如果你個system係要食一個callback function,但係個function係late bind,咁同eval有咩分別

唔怪得牙青覺得呢d post正

這些機會不是屬於我的

有
手巴唔駛runtime記低啲variable既lexical information

唔怕坦白，我係VBA出身

你意思姐係唔使係係function define time 開一個closure scrope?

要有closure 但係由於係static bind compile time已經可以bind
Closure只係記低bind既結果 上游既lexical information係runtime完全唔需要

如果係late bind 咁每一個stack frame都要記低自己既lexical information 以便下游萬一有條友做late bind

cs底都難
問題係請人嗰嗰又要馬兒好，又要馬兒不吃草

Project reunion

覺唔覺宜家d網站好不知所謂
用哂spa
一右鍵 個網頁source只係見到
<div id=““rootApp””></div>

無哂2千3千行html碼唔好睇

邊個得閒睇html

F12

返而有樣野想問好耐，devops到底係大勢，定係香港19老細冇錢請infra所以先興起上黎，做過咁多間公司code狗正常唔會有咁多right set野 security角度亦都唔應該比code狗/infra知咁多對家野

Scala implicit variable ?

講多啲 唔熟scala 又攰唔想查住

睇落係lexical同埋只係type deduction

醒起 我地真係有個auto approve script

有無多d detail

廢港仲有好多屄未用 React, Vue, Angular 寫

有冇巴打知Varmeego點?

佢哋都係賣你落client到架wor
然後收個客幾千蚊一日manday

有second in 出左

用ssr/ssg咪得

今年都唔多請人 send左好多份都係得一份有得in

LM

你apply咩post

我reject左佢地interview

一係做finance/account

但係兩者工時都好長，仲辛苦過做programmer

40k 左右，可能有d人覺得ok啦

40K講緊working level
仲可以一直上

account就係
做FI 唔一定長

寫vba
常用野都無intelligence
寫到嘔血都似

個d位我覺得唔算係做vba了

會做其他方面既野

寫唔難

main人地d爛曲先辛苦

手巴仲係垃圾level

Junior果d 同BA , associate之類
見到同自己識既野差唔多或者on job training 就apply

又串

一個月9萬幾

去韓國

學埋agile,金master 果D啦

用range. copy and paste 大法
唔熄application screen update，run果時閃下閃下
D囡囡睇到雙眼發光

落個DoEvents令excel唔會輕 啲囡流晒水

乜都唔講 睇條鐵

識波
有傻仔用sql一下爆晒D數出黎
囡囡覺得好簡單，扮晒野
唔夠牙青勁

糧呢

大假唔係勞工法有minimum?
冇？？

我意思係間公司點

想問FG有銀行做programmer前途點

咁辛苦為乜牙

咩package

女user真係特別鍾意整好多唔同顏色係d cell到

搞到慢左好x多

咩銀行先得嫁

每一個version我都有save低

Trace 住人地

上商

仲save 用git啦

當時個manager應該唔知咩係git

衰過t con

get既過去式=git

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

same here

2k C++ ok?

+2k ok
返工前惡補下

最緊要唔駛OT

好撚後悔
應該係呢度請巴

請唔請vba

人工同地點之外
都比到

唉今晚搞埋個tg bot
補多d資料俾interviewer

啲 Code 好 enterprise level

StockTradeStartJourneyFacotryInterface

我都係寫開咁長
有咩唔好，IDE幫你打埋架嘛
object名自己改短d囉

返工一味chur deadline 寫business logic
覺得好冇意義
跟緊個senior又唔係好有料
應該都冇乜機會

今日又三糧，最近賤命補償基金好勁，差唔多日日都三四糧

點解巴打唔轉工
識咁多野又多exp 仲廿幾k

曲qa兩邊做晒

好似有公司請react node 呢排唔少

而家大把啦，老實講，唔想打工，香港冇乜好工

我發現加下啲公司都仲係好鍾意用VBA我做coding寫vba多過做c#之類

有Interface就有Impl，入面又一層又一層 煩

over-engineering

人工高 惡做 個心都會開心啲

有無用先
最怕 over abstraction
唔寫 document / comment
唔寫 test case
完全 get 唔到有咩用

今日返工開個vba
發覺read個text file做list都舉步維艱
唔識寫

包

啱呀

佢話唔係 係 Scalable

Scale 你老味咩 擺明係 Special case 啦 TabBar 你要點 Scale 啊 咪又係 5 個 唔通你整十個落去咩 戇鳩

手巴私人請人
2k 要識手巴既新lang

func square(any n) -> any { return n*n;}func main() -> any { any sq_a = square(any a = 5); log(a); log(sq_a); return 0;}

咁似 Kotlin 同 TypeScript 嘅

集各家所長

有冇巴打係FDM撈得掂做兩年後有perm contract?

有冇得 static compilation

今日先至要寫read txt file但其實唔難，但真心唔好寫

用 c 同埋 c++ 寫緊少少 benchmark program
其實大家會 prefer 用 c 定 c++ 好啲

c 簡單啲但係 c++ 好似好方便

C#方便啲，同埋我唔覺得c簡單啲

c 係煩啲？
i mean c++ feature 比較多
寫 c# 我用 golang 算

可能習慣用c# ，c++同CC個人覺得冇咁好用。但最煩係Java。好多人話Java易，但寫起上嚟有莫名嘅煩躁感。

Golang我未用過，答唔到你

分兩隻 一隻係script 一隻係nonscript
Nonscript個隻plan有得compile
Script無特別plan 做到就做 視乎最終複雜程度
而家做緊隻script

C not CC

感覺似dart嘅玩法

有冇巴打寫過magento真係搞唔掂

所以就有kotlin嘅存在
java 真心煩膠
c# 最大問題係 m$

學完js 小java 表示 好煩 同有少少難
JavaBean 個寫法 係咁set get 又可以一個Class 放另一個class[]

C++ 世一

C#個visual studio，呢個ide真係用過最好用

On9

C++世零

有冇試過 jetbrians 套嘢
可惜 vs linux 用唔到

咩世0

Array starts at 0

咁點解係世1

有，其實都唔差

我幾乎咩lang都用 jetbrains 套嘢
有啲嘢真係要俾錢先得
vscode tune 好耐都係爛

世零個位比咗牙手

所以C++ 世一並冇錯

睇到不禁想講
typeORM is a mess
輕手動作可以
有lazy loading或者transaction control已經好麻煩

可能係習慣，慣咗用嗰個ide就唔想用其他
但加下寫vba多過寫code

vba 唔係code 咩

對住個咁嘅ide，我完全唔覺得自己喺度寫code
我加下debug都係要下下Msgbox，煩q死

有咩廢港伏工伏到要寫 VBA

若果要連database，條script 錯咗嘅過，有唔知邊個位錯，下下要copy script係sql到check
更離譜嘅如果條script係長，要逐段逐段拆開
我覺得似虐待緊自己

牙手=零

我tune vscode tune得好開心

屌，係加下啲大brand都仲係用緊vba，我公司又多呢啲客，咪要寫極多

jetbrian 自己會用返自己既 product
啲 feature 比較 developer friendly

你地一定未試過drag and drop programming

有50k一個月就ok

冇，fg搵緊1X K

衰啲講句notepad ++仲好用

呢間野 長期請人

兩樣都唔鍾意

寫開java js python

......其實全港都係咁 除非有特別註明 你個人工係包你供個份強積金 同你要交個份稅 而唔包僱主供個份強積金

邏輯好易明的 僱主交比你個份叫人工 無交比你既唔叫人工
你供個份強積金 係比左你再係你手上面搶 所以人工包
僱主供個份強積金 係無比到你 所以人工唔包

debug用add watch

github student唔係有免費jetbrains pro咩

有冇巴打知 Varmeego 伏唔伏

有大專email就得
grad左都可以照申請

用兩個大學email申請咗兩次

我個email 比人del左

寫c真係好痴線
我攞嚟寫 mongodb code
完全係冇咗 -> 嘅 oop 嚟

Section 6.5.2.3

係我錯
我意思係 method

返工啲難題影響到生活，平時返工唔識既野放左工都會係咁諗，諗點解決，懷疑自己有少少偏執狂有冇巴打教下點放低工作，諗到依家都未訓到，好想開電腦實踐我諗既logic

やる！

追呢個po真係學到＋知到唔少野 多謝巴打教路

有冇人做緊Telecom

Android app inventor
小朋友寫APP神器

SSIS

屌，我都試過

搵本筆記drop低佢
1. 可以練寫字
2. 明確分界返返工同收工既時段

至於話諗 無所謂的 反正返工都會偷下懶

我諗第日我都會 不過番到屋企會自己做個demo 去試下 唔會諗only

痴線放工仲幫公司諗野

做運動，冇其他方法
日頭太focus,夜晚會有慣性
一定要靠借助另一種stress去放鬆

搞左成朝 終於可以vscode入面用jira同bitbucket

睇AV打飛機

Bitbucket

公司用 將就下
佢同jira既integration ok的

我公司都用，我覺得幾好用

單單bitbucket一般 尤其係佢個垃圾search

一時放鬆
完左聖人mode 醒起份project 又諗過

寫完 c++ 真係返唔到轉頭
而家覺得 寫 c 好煩😓

Macro is your evil friend

c 用 marco 寫 bson vs c++ 用 stream 寫
c 完全冇得比
幾多 marco 都無用

Ico p仔offer acc唔accept好 冇其他offer

5年前放工後去見過工
7點半見到好多人都未走

有冇巴打準備搵中資it公司做
我係中國人呀

而家先转迟唔迟啲

有冇人做過ey mtel?
上網search呢間野個個都負評
人工低同多OT係咪真

試過訓醒一開眼嗰刻諗到個solution

幾錢？早幾年做過低到on99

高左好多，呢間西野以前用看間價請人，可能換左老細肯比錢左
不過佢地用D野好舊，OT長唔長睇pj

點解有啲IT狗咁痴線
if後得一句都屌鳩你做乜落括號
我鐘意落括號好睇啲犯法咩

1係有限資源黎 你一pair括號用左5個1

碌碌下Linkedin
見到有Agent搵junior js dev. 25k 乜而家咁缺人

唔係落先係best practice
唔係之後要加嘢咪煩

agent好多假工

it9 不嬲on9 無囡鍾意唔奇
下下好執著 成日當d曲係囡
寫到好完美 下下叫你唔好select*from

轉工啦
咁都屌

同級但成日想做大佬
當自己係SA

3幻1做it support

support都3皮
同埋一升職max已經4皮

一級升硬，我見co1 同co2個人數係一樣,再升就睇運

master fg求其都搵到份40k up 既

各位師兄點睇

小弟fresh grad 白紙
佢要寫expected salary 寫幾多好

呢份真心正
無乜要求it9入去
算係it界aco

佢上年好似請17k
17-19應該可以試下

junior 但係要5年經

Astri

香港r&d=乞食
利申 上一份工實際r&d

四個division 都係一樣人工？想試sales

R&D邊得
仲要fg，25k可以試下，未必得㖭
由25k開始試，成個月都未有就不斷調低試下啦。

仲返黎
留係台灣好過啦

台灣搵IT工唔係仲好咩
台灣而家又係發展緊高科技 好似係

我仲諗緊點走
讀u讀到一半走唔開

成碟青瓜過大海

讀埋先走囉
你而家走都走唔到啦 邊到都有肺炎

跌成千點 it9d股票有冇影響打曲心情

发生左咁多事，完全无心机做野

睇緊點樣deploy v2ray

牙青唔做野咪食下囡啰

班乱港暴徒几时先肯唔再搞风搞雨

对牙 我一直都在最前线对抗暴徒 巨地真系无法无天

pincong 大把教學
其實應該要準備定簡單版
方便非 it 狗用
太難 config

强烈支持祖国为国歌法国安法立法
坚定拒绝港独势力入侵爱国游戏
呼吁祖国尽快封锁外服建立国服

Exchange, 然後留低唔返

exchange 唔係一年 onky 咩

人民安居乐业

乱港暴徒杀人填命 要捉捻晒去打靶

对 佢地大多隐藏身分 太可恨了

避得一年得一年，搞好關係，返去再讀多個master。
你勁既話搵到份工，唔洗返黎讀

其實台灣技術移民易唔易
想要返香港份人工

IT狗人工低，唔巧諗香港份人工了

台灣物價咁低

我諗住儲定啲錢去美國
去台灣係驚走唔切

巴打咁勁 去美國做IT

好廢
希望努力啲會去到

你預直接港幣轉台幣啦
e.g 30k hkd -> 30k twd

degree, 做過半年政府t-con, 唔夠經係唔係冇機

去台灣不如去美國

去美国不如去中国

除 4

如果差唔多offer其實係咪一定揀vendor 多過in house
利申 FG 唔想一世做P

胗

去中國化

做過1次SI怕怕

有冇ching準備搵中資公司做
唔想失業

想知最難頂係邊個位

你都係Remote關咩事

我都係t-con 差3月先夠一年

見好似少人傾呢份

有冇人講下Kepro

想問下 如果有隻野由-100升上去-99 咁係咪跌左1%

升1%

唔係台灣工應該冇得係台灣落腳
去讀書應該唔俾做野

go-chinatization

OT每一天(含星期六日)
我叫你OT係想你學多啲野

返六日？！

返5日然後叫你返屋企做

住得遠（一個鐘以上）呢好撚閪架

agent啲工好悶呀，狂推pccw, asl果堆工

我以前反而係唔加括號會比人屌

我一份呢啲都冇

但有好多 2 3 tier 嘅 iBank Insur Bank

不過全部都唔要我 開得太高

it呢行不嬲柒到仆街
d人勁主觀 成日以為自己果套岩
自己唔識果樣野 又話咁做安全可能有問題

無 50k點做

咪臭係囉 而家日日喺屋企個人愈來愈頹 要搞啲嘢賣吓錢先

一個鐘內

咁仆街

其實番工會用到既sql 會難到去邊
最近有朋友比佢exam既題目 我都諗咗好耐先識做
exam難啲定番工用既難

我見過最難既sql要成日先run完

難在響store proc有曬成個business logic 然後你要debug / enhance

SQL 難在main

其實做t con好唔好

返新工幾個月俾人cut左
又要搵過
果陣有3個 offer，偏偏揀左呢間垃圾
有間bank，有間台灣公司

生意差？

最憎 store proc 放咁多 logic

其實而家仲有冇需要用stored procedure

呢D 係leetcode easy到medium
不過leet既sql problem比較簡單
做開野既應該玩到hard

support?

唔知，可能同同事唔夾
俾佢金手指掛
我都唔知佢請人黎做咩

我公司用stored procedure 多
你地呢?

蚊型細公司
冇用過 stored procedure

有得揀當然唔好
無料先做

人太多會暴露公司其實唔需要old seafood

但用store proc好多時efficient啲, 因為lock row嘅時間會短啲, 不過有時睇啲水蛇春咁長嘅store proc真係好撚痛苦

小弟今年OU Fresh Grad
未開始搵工 想搵programmer工
搵工填20K會唔會太高?

上年就可能有
不過睇能力啦

tcon唔係唔好
只係會做到冇左skill咁
要承受風險

想做 t con 一定要搵agent ?

係
仲要記得同佢講價
柒頭皮可以比佢每個月食多10K(見過CAP 35K)

點解冇人發現到我唔係寫php果位巴打

香港地有咩skill
一個吹水佬唔識tech都可以做你大佬
寫曲果班連jquery都唔熟
好多人寫左十幾年曲連ajax都唔識
下下個版面要refresh/reload拎data

你主動查下都算好事
大把IT曲佬同佢講, 塞錢入佢袋
佢好似叻哥上身咁講
唔知唔識睇唔到. 話以前無學過
跟著又話咁做可能有security問題

最憎啲code佬成日扮大佬
連function name都嘈
有話你咁做有security有問題
結果pen test班友試完都話ok

識咁多把撚咩

檢討下點解你仲係UTC+8地區

orm時代都無咩需要
轉mongodb、nosql大時代仲有stored proc?

有得走
邊個仲想係香港

有冇巴打報左二級電腦操作員
輕鬆番工做到退休
又唔洗揼曲

想問下學生fg 岩岩考完學校試 想用3個月 黎係返工前考cissp

用Cybrary 同本身(isc)^2本書夠唔夠
會唔會好難好易炒

返shift點叫輕鬆

n+1 problem

Osmium?
啲agent又煩又鳩
仲要fg+做得果2個月

都係係咁問我識唔識react

agent 最鐘意話多野學昆人去做

支持
香港少呢類野
比agent呃又多
比公司呃test又多

glassdoor 多負皮個D
都post埋啦
好多

o 字頭agent=Osmium?
已係頂

glassdoor below 3 可以ignore
少過3.5仲可以諗下

其實香港有咩公司係唔伏。做過4份，份份都伏。兩份2個月內走。另外果2份伏，但接受到。

點伏先？
邊方面

有份試用期日日ot到9點。
另外有份第二日翻工，source code都未有，無任何brief就叫你去個客個production場db補record.個sa第二日就last day.我果陣得一年經驗。問下d野點搞就叫我自己睇下，廳日要做完。根本on99.

嘩屌
真伏
不過SA都走 你都知 無人帶到你做啦

反而宜家我呢間係比較正常，新入有人講解下系統係做咩，轉寫新framework都比時間我去study.

2份我都會即刻比信
新工袋住辭職信是常識吧

有人講解下系統係做咩+比時間去study先正常

開名啦

我先
連卡佛好伏

點伏法？我淨係知佢減人工減得好勁下

呢間agent有咩問題？

連登都唔識crawl

人工贏晒
其他輸晒

因為最好係娛樂返工集於一身，如果價錢爭好遠咁當然唔駛揀。

返工為咩

見工時用prem條件同你傾
辭職後去簽約先同你講改左做乜福利都冇仲要低人工左

衰on 9

好心你就簽左約先辭職啦

好多舊一套思想或者規矩
令到好多唔岩唔好既野都一路做緊落去
為左keep住唔做唔錯既原則
好多野都改唔到
加埋ogcio一堆堆rules
入到去都只係跟住黎做

贏左人工 輸左思想 個人會無乜動力
因為成個氣氛都係無乜動力

入面好多老屎忽公墓猿
得閒廢up兩句 捉住個doc改幾條就一日就當做左野 然後口講以前自己java6個project做得點好點好 新project又要跟

自己做錯既野就堆落下面 老細黎到就刷晒鞋咁

好多人都係為左個人工做 做下做下就發現唔想轉工 因為佢知道出面搵唔番呢個人工

屌..无心机做野了..仲灰过新冠肺炎疫情果时

咁果間公司閪，無得咁預。
簽左約一樣可以cancel個位

有冇人知MOX BANK 如何

fg想問下點先可以接觸到多啲野
想做network/CICD起下野咁，但又唔知點入手，睇到啲大公司post啲job description發覺乜都唔識basic requirement都meet唔到

25歲仔想轉行it學寫program/開發遊戲
應該讀番相關課程定自學

台灣寫java 寫到30萬台幣
有咩公司俾到

大公司諗住信得過

讀番個degree先

SI

25仲degree?
出翻黎咪29歲fg?

貨倉佬28歲先FG

因為最近睇到𠵱個

match it佬同囡

upwork 我知，但好難 match，match 到都係賤價印度佬交垃圾，冇 IT 基礎嘅公司根本好難直接搵佢哋做

啱啱我老細先奶咗嘢

你既工位係人手match?有少少pm既成份？

定位*

啲吹水佬老細：
IT 好易啫，去 upwork, 搵印度佬做咪得囉

有心無話唔得，大不了揾份三寶做，讀PT DEGREE

咁開個tg group就得啦wo

但想有個平台系，狗同客都可以用

想轉行做IT 有無巴打知有邊啲公司會容易啲請白紙
會報pt degree讀 諗住邊做邊學

不如直接開間vendor
我都有興趣

有位巴想自己開間鋪
問下佢請唔請人

三寶工

點解要請人咁落後，分 project tasks 做，大家承擔返走數嘅風險，又公平

Uber 式 IT

agent西工:
Senior System Analyst (BI , 26k-31k , Sheung Wan)

senior SA

In

我又唔洗壓榨你份糧對沖公司冇收入嘅風險

你又唔洗要求年年加人工，因為多勞多得，通脹個市場都會加返俾你

因為反而係玩死你自己
tech debt係你自己食晒

一般我哋 vendor 最盡包人年 main

同埋條友仆街，佢打工走咗，傳統公司一樣出事

真 一年包若干時數同若干次

想apply 了

跟牙青學野

牙青一呼百應

肯做肯學 唔洗返學個日可OT

HelloToby 都係垃圾嚟

仆街公司話之你做乜都要OT

不過講真要大客先有肉食
最後又係死番入big 4

我預左嫁啦 最緊要可以邊做邊學

接大客好撚麻煩，隨時甩唔到身個個月開會

接 10 單細仲和味過一單大

迫科寫個vba都過百萬

冇得比，brand name 問題

真
利申搞過

果時做大貓，有派生果，一條蕉成本8蚊

咁你就on 9啦
我見過有同學冇degree低薪去左si到"學野"
日日OT搞到科科炒
攞唔到degree放棄讀落去
低薪又走不了

咁人地乜撚都唔識你叫人地去邊到做
俾錢你學野你又嫌ot低人工
不如直接俾你做腦細好無

一個局黎
你冇cert走唔到咪繼續做低薪奴隸囉

嘩多撚謝晒比錢我學野
做倉一定係比錢我健身

搵緊工留名

咁寫vba確實辛苦過寫現代language

應該要比錢返工學野

做雞

即係唔建議半工讀?

但學樓上巴打話我25歲讀完都成30歲0經驗

唔知條路點行, 好似行又死唔行又死

我三年前同你一模一樣，而家 41K （冇Degree）

ching hd畢業?

IT唔多睇background
睇你做左/做過咩project
跟住條career path點行就自己造化

搭單問
有冇可能唔讀phd但拎圖靈獎

巴打初初點入行 可唔可以分享下

phd唔係賣pizza咩

個個係PHD

但我本身係另一科乞食hd畢業
0相關知識都入到行咩

冇HD 得FD (Diploma)

得啲單機 Program 仔

三年前港資15K入行 乜柒都唔識要 Cust 個 Webapp （而家喺西九入面用緊嘅 System）

自願OT 將唔識嘅嘢變識 將做唔到嘅嘢做到 唔係搏表現 純粹唔想做廢柴

每日利用返放工喺巴士嘅時間不斷追最新嘅Tech同解答自己返工有嘅疑問（當時主力Web app範疇）

有可能

會唔會你份文寄到過去 人地睇都唔睇就dump咗

因為唔知你乜水

在生拎可能難少少

綜合大家既意見 我應該
1. 往生
2. 等後人發掘我既研究筆記
3. 等拎奬
係咪咁

第三點有少少意見
往生左應該perform唔到"等"呢個action

LGTM
Approve

我睇返 應該要咁declare往生

void 往生(void) __attribute__((noreturn));

宜家係咪轉左範數

中間點跳法？

牙羊

牙姨

<blink></blink>

(1st) 15 -> 17 -> 20
(2nd) -> 27 -> 28
(3rd, big cat) -> 41

Now playing iOS

屌 google對blink有Easter egg

偶像
我都想行你條path

我行到盡啦 要搵新路突破

有諗過補學歷?

vba寫個CRM唔易嫁

有冇諗過拎圖靈獎

你宜家係ios lead 位？

寫uipath同寫vba 邊樣更難頂d

uipath

iOS 卒位 Lead 多 20K

有 夢想讀到 PHD
有朝一日啦吓

留返畀手哥

iOS 用swift?

access form

uipath就算柒，起碼有d先進野computer vision玩下，後面又有queue依d，可以掂下high level規劃
vba

你都可以寫sql, 無分別

Vba有activex

無intelligence寫撚

vba = vb6
未有 .net

係

He has got a B.S. in maths only.

er... 讀果個係PhD，唔係phd，又唔係PHD。

太型 carry唔到

唔駛太認真在坐各位都對學歷架構有一定認識的

註冊支持

有冇人聽到人Git讀Jit就好燥

讀開jif

可以同你講，白紙做developer一定冇可能，三寶都仲有機會有公司請，邊做邊學係你有個底先有得講，好少公司會請個人返黎train

去讀個手巴最愛嘅Bootcap可以直接入行

仲要得26k to 31k

Boot capcap啲咩

識boot機嘅cap

咪Cap水

原來牙羊咁勵志

勁 無degree都有40k up

小弟都係有張唔關事既濕鳩hd就入左行，想補返張degree 點睇

我有 degree 4-5 年 exp 都係得 28K

sr. SA 上環返工 26k

good choice
但poly好似 cut 左 pt degree

有一定實力（唔駛勁，寫到吓嘢）加把口就上到架啦

正如ミク偶像完全冇實力都3XK，咁有啲實力上到40都唔出奇

樓主個標題完全就係一個不諳世事打工基層嘅鼠目寸光。點解做野比你少人工就要少過你，工作內容比你易就一定收入低過你工作內容同份糧極其量只係correlated，出黎做咁多年野都睇唔透就真係要檢討下。

jm9

關乜實力事，睇你跳得好唔好

所以唔唔想玩𠵱隻 game，想自己做

見上面咁多位師兄個目光仲停係將實力同份糧掛鈎到有感而發it人係特別忠直

錢比得唔夠，冇其他解釋

其實大家都見我好易傾計 今次傾唔埋咪睇下下次傾唔傾得埋
但係呢個po我就目前有唯一一個唔撚想理既user既

假膠已block

Diu u 要不是你叫我做姨姨

係呀，就咁得ou

唔考慮外國online degree?

じゃ、眠さん

口才賣相都係實力嘅一部份

Backend

打過機都知，魅力係能力值

唔洗的識人係入面做。

in得成都唔錯，我係嫌太古遠咗啲

我寧願做港資血汗工廠

me too

Hi c hing

只好乖乖地坐定定係度等機會

有統計IT比起上年同期少左一半job

我報左 pt cs master

degree是什麼，如果已有cs degree，可以直接math master

見巴打你開過po想入投行，建議直接master of sci in statistics

上年同家人走資去台灣買左樓收租
宜家冇乜現金渣手

我都有張5年前既唔關事乞食hd
有咩途徑入到行
想之後補degree

定一定要再讀多張it既hd先入行?

搭單問下，點解一個二個想入it但當初唔讀，係見而家好景想轉定當年唔夠分入

至少有層樓
必要時避走台灣 同台妹交流

唔係話一定要讀先入到行既，但你起碼寫啲野出黎show到比人知你係識啲咩先喇，冇人會請白紙返黎train嫁，IT唔係話一兩個月就train到既行業你寫個web app黎睇下寫到一半返黎再問喇

中三果陣數學考第尾揀左文科
ce原校升都係讀返文科
al無take數，大學無得揀工科
畢業做finance
做左兩年野先揼第一行vba code

所以應該問返中三個數學老師點解淨係教最叻果幾個？

我估係見到好景所以想轉
科網爆破後
it 收生分數冇乜點高過

但係冇興趣讀嘅話 會生不如死
望住身邊有同學因為收得低而入嚟讀
讀得唔開心之餘仲要跟唔上
grad唔grad倒都成問題

見好景就轉嗰d祝好運

好似freeze左好多head count
不過都好彩跳到

冇freeze都係西工多
反送中>肺炎>國安法
次次穩定少少支國都係度攪屎

牙羊有冇mon緊po